title: top
tags:
- Linux
date: "2012-07-09 02:08:30"
---

<div>

top命令是linux下一个查看系统进程、硬件（通常只显示cpu和内存）运行情况的命令。我们可以理解为linux下的任务管理器

top命令直接执行后显示相关信息
一般分为两个区域，
上面区域为显示系统的状态
下面区域显示系统当前的进程
上面区域：
1、显示系统当前时间 系统已经运行时间 当前通过ssh登录到系统的成员数量 平均负载，分别为1分钟 5分钟 15分钟 
2、系统进程，包含：总进程、运行进程、休息进程、已结束进程、僵尸进程
3、CPU占用率，包含：当前占用比率、内核占用比率等。需要wa，这个表示I/Owait，这个数值如果比较大表示等待数值过大。
4、内存占用量，包含：总量、已使用量、空闲量、内核占用内存量
5、swap交换分区占用量，包含：总量、已使用量、空闲量、缓冲的交换区域总量（不明白什么意思）

下面区域：
PID 进程ID processID
USER 执行进程的用户
PR priority的简写，执行的有限顺序，越小越早被执行
NI nice的做些，也是越小越早被执行
%CPU CPU占用比率
%MEM 内存占用比率
TIME+ CPU使用时间累加
COMMAND 执行命令
S 运行状态 
 R running
 S sleep
 T stop
 Z zombie

默认情况下是按照CPU占用比率进行排序。
按下M后会按照MEM占用比率进行排序
按下T后会按照进程占用CPU时间进行排序
按下N后会按照进程PID来排序
r可设定某个PID的ni值，比如我们可以设定某个进程的ni比较小，让它优先运行
k，可对某个PID发送信号，用于结束或者停止该进程

f 可设定列表中可见列，直接按对应的字母即可。设定后回车页面会刷新，显示相关信息

</div>
